\usepackage{setup/requerimientos}
%%%%%===================== CASOS DE USO =======================%%%%%%
% Colores usados en la descripción de los Use Cases
\definecolor{UCInterfaceColor}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{UCCommandColor}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{UCExtensionPointColor}{rgb}{0, 0, 0.7}
\definecolor{UCRealizationColor}{rgb}{0, 0, 0.7}
\definecolor{UCBussinesRuleColor}{rgb}{0, 0.5, 0}
\definecolor{RFReferenceColor}{rgb}{0, 0, 0.7}
\definecolor{FRMColor}{rgb}{0.3, 0.3, 1}
\definecolor{ComentarioColor}{rgb}{0.7, 0.7, 0.7}

\newcommand{\comentario}[1]{\tiny\textcolor{ComentarioColor}{#1}}

%%%%%===================== MACROS PARA CASOS DE USO =======================%%%%%%
%use \UCExtensionPoint{Id}{nombre}
\newcommand{\UCExtensionPoint}[2]{%
	\hypersetup{linkcolor=UCExtensionPointColor}%
	\hyperlink{#1}{ $[$PE #1 #2$]$}%
	\hypersetup{linkcolor=refColor}
}%

\newcommand{\UCRealization}[2]{%
	\hypersetup{linkcolor=UCRealizationColor}%
	\hyperlink{#1}{ $[$Realizado por #1 #2$]$}%
	\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

\newcommand{\UCref}[1]{%
	\hypersetup{linkcolor=UCExtensionPointColor}%
	\hyperlink{#1}{#1}%
	\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

\newcommand{\FRMref}[2]{%
	\hypersetup{linkcolor=FRMColor}%
	\hyperlink{#1}{#1 #2}%
	\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Referencia para una Regla de Negocio
%use \UCBussinesRule{Id}{nombre}
\newcommand{\BRref}[2]{%
	\hypersetup{linkcolor=UCBussinesRuleColor}%
	\hyperlink{#1}{#1~#2}%
	\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Referencia para un Mensaje
%use \UCMessage{Id}{nombre}
\newcommand{\MSGref}[2]{%
	\hypersetup{linkcolor=UCBussinesRuleColor}%
	\hyperlink{#1}{#1 #2}%
	\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

\newcommand{\Trayref}[1]{$[$Trayectoria #1$]$}
\newcommand{\RFref}[1]{%
\hypersetup{linkcolor=RFReferenceColor}%
\hyperlink{#1}{#1}%
\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comandos para la descripción de Use Cases
% use \UCInterface{Id}{Nombre}
\newcommand{\IUref}[2]{%
\includegraphics[height=10pt]{Images/uc/iu}~%
\hypersetup{linkcolor=UCInterfaceColor}%
\hyperlink{#1}{#1 #2}%
\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comandos para la descripción de Use Cases
% use \UCInterface{Id}{Nombre}
\newcommand{\CMDref}[2]{%
\includegraphics[height=10pt]{Images/cmd}~%
\hypersetup{linkcolor=UCCommandColor}%
\hyperlink{#1}{#1 #2}%
\hypersetup{linkcolor=refColor}%
}

% use \IUfig[width]{imagefile}{IU1}{Nombre de la pnatalla}
\newcommand{\IUfig}[4][0.7]{%
	\begin{figure}[H]%
		\begin{center}%
			\hypertarget{#3}{\includegraphics[width=#1\textwidth]{Images/UI/#2}}%
			\caption{#3 #4}%
			\label{#3}%
		\end{center}%
	\end{figure}%
}

% use \InsertImg[width]{imagefile}{IU1}{Nombre de la pnatalla}
\newcommand{\InsertImg}[4][0.7]{%
	\begin{figure}[ht!]%
		\begin{center}%
			\hypertarget{#3}{\includegraphics[width=#1\textwidth]{Images/ModeloNegocio/#2}}%
			\caption{#3 #4}%
			\label{#3}%
		\end{center}%
	\end{figure}%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Item de descripción de un Use Case
% use \UCitem{item}{descripción}
\newcommand{\UCitem}[2]{{\bf {#1:}} & {#2} \\ \hline}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comando para describir un Use Cases
% usar:
% \begin{UseCase}[fileImagenUC]{idUC}{nomUC}{descripcion completa}
%   \UCitem{Actor} {Vendedor}
%   ...
% \end{UseCase}
\newenvironment{UseCase}[4][default]
{\newpage%
\noindent\hypertarget{#2}{\includegraphics[width=1.1\textwidth]{Images/uc/#1}}%
\section{#2 #3}%
\subsection{Descripción completa}%
#4%
\subsection{Atributos importantes}%
\par\begin{longtable}{| p{.21\textwidth} | p{.75\textwidth} |}%
	\arrayrulecolor{white}
	\rowcolor{black}
	\UCitem{\color{white}Caso de Uso}{\color{white}#2 #3}%
	\endhead%
	\arrayrulecolor{black}%
%	\UCitem{Nombre}{#3}%
}
{\end{longtable}%
\subsection{Trayectorias del Caso de Uso}}

% Ejemplo: \item Message
% \begin{UseCase}[fileImagenUC]{idUC}{nomUC}
%	{
%		Descripción larga e informal del Use Case
%	}
%	\UCitem{Version}{Version del Use Case}
%	\UCitem{Super UC}{Use Case del que hereda}
%	\UCitem[\Actor]{Principal}{Actor principal y sus deseos o motivaciones para el Use Case}
%	\UCitem[\ActorS]{Secundarios}{Actor secundario y sus necesidades o afectaciones por el sistema} % poner tantos como se requiera
%	\UCitem{Propósito o Justificación}{Razón del use case del Use Case}
%	\UCitem{Objetivo}{Objetivo final del Use Case}
%	\UCitem{Precondiciones}{Estado inicial necesario para ejecutar el Use Case}
%	\UCitem{Entradas}{Datos de entrada: Nombre, tipo y descripción}
%	\UCitem{Salidas}{Datos de salida o resultados esperados}
%	\UCitem{Resumen}{Se identifica al usuario por medio de su Login y Password}
%	\UCitem{Postcondiciones}{Estado final del sistema después del Use Case}
%	\UCitem{Restricciones}{Requerimientos no funcionales que debe cumplir}
%	\UCitem{Prioridad}{\Square Alta \CheckedBox Media \S \itemquare Baja}
%	\UCitem{Suposiciones}{Hechos que se consideran reales para la descripción de este Use Case}
%	\UCitem{Área}{Area o grupo a la que pertenece el Use Case}
%	\UCitem{Referencias}{Documentos, personas o especificaciones que proporcionaron información para la especificación de este UseCase}Message
%	\UCitem{Autor}{Nombre del responsable de la especificación del Use Case o de las modificaciones de la versión}
%	\UCitem{Fecha}{Fecha de el último cambio al Use Case}
% \end{UseCase}


% \UCEDdef{id}{Nombre}{región}{casos de uso a los que extiende}
\newcommand{\UCEPdef}[4]{%
\begin{description}\addtolength{\itemsep}{-0.5\baselineskip}%
	\item[Punto de Extensión #1:] #2.%
	\item[Región asociada:] #3.%
	\item[Casos de uso que extienden:] #4.%
\end{description}%
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comando para describir una trayectoria principal
% use: 
% \begin{UCtrayectoria}{prefijo}{nombre}
%    \UCpaso[\UCActor] El actor oprime el boton buscar
%    \UCpaso[\UCsist] El sistema ...
%    ...
% \end{UCtrayectoria}
% Al final se agrega automáticamente el paso de fin.
\newenvironment{UCtrayectoria}[1]
{%
	\bigskip\noindent {\large {\bf Trayectoria principal:}  #1\\}%
	\renewcommand{\labelenumi}{\textcolor{black}{\bf \theenumi}}%
	\begin{enumerate}\addtolength{\itemsep}{-0.5\baselineskip}%
}
{%
	\item[- -] - - {\em Fin del caso de uso}. \end{enumerate}%
	\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comando para describir trayectorias Alternativas
% use: 
% \begin{UCtrayectoriaA}{Id}{Condicion}
%    \UCpaso[\UCActor] El actor oprime el boton buscar
%    \UCpaso[\UCsist] El sistema ...
%    ...
% \end{UCtrayectoria}
% Al final se agrega automáticamente el paso de fin.
\newenvironment{UCtrayectoriaA}[2]
{%
	\bigskip\noindent {\large {\bf Trayectoria alternativa {#1}:}}\\%
	{\small{\bf Condición:} {#2}}%
	\renewcommand{\labelenumi}{\textcolor{black}{\bf {#1}\theenumi}}%
	\begin{enumerate}\addtolength{\itemsep}{-0.5\baselineskip}%
}
{%
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}. \end{enumerate}%
	\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}%
}


% begin{UCescenario}{idEscenario}{idUC}{Titulo}
\newenvironment{UCescenario}[3]
{%
	\bigskip {\large {\bf Escenario:} #1 #3\\}%
	{\bf Use Case:} #2\\%
	\renewcommand{\labelenumi}{\textcolor{black}{\bf #1\theenumi}}%
	\begin{enumerate}\addtolength{\itemsep}{-0.5\baselineskip}%
}
{%
	\item[- -] - - {\em Fin de trayectoria}. \end{enumerate}%
	\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi}%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definición de los iconos para usar en los pasos
% de una trayectoria actor o sistema
\newcommand\UCactor{\includegraphics[height=11pt]{Images/uc/actor}}
\newcommand\UCsist{\includegraphics[height=11pt]{Images/uc/usecase}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comandos para agregar un paso a una trayectoria, el paso puede ser 
% dado por el actor \UCactor o por el sistema \UCsist, por defecto el 
% paso es dado por el sistema.
% usar \UCpaso[\UCactor]
\newcommand{\UCpaso}[1][\UCsist]{\item #1 }



\newenvironment{BussinesRule}[2]%linea original
{%
	\hypertarget{#1}{}%Linea original
	\noindent{\large{\bf Regla de Negocio:} #1 #2}%line Original
	\begin{description}\addtolength{\itemsep}{-0.5\baselineskip}%
}
{%
	\end{description}
}



\newcommand{\BRitem}[1][]{\item[#1]}

 
 
\newcommand{\IUbutton}[1]{\framebox[1.1\width][c]{#1}}

\newenvironment{Citemize}%
{%
	\begin{itemize}\addtolength{\itemsep}{-0.5\baselineskip}%
%	\setlength{\parskip}{0pt}%
}{%
	\end{itemize}%
}%


%\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=refColor}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Margenes
\setlength{\marginparwidth}{0pt}
\setlength{\textwidth}{470pt}
\setlength{\evensidemargin}{30pt}
\setlength{\hoffset}{-.5in}
\setlength{\voffset}{-.5in}
\setlength{\topmargin}{0pt}
\setlength{\headheight}{30pt}
\setlength{\textheight}{630pt}

\newcommand{\Revision}%
{\vspace{10cm}\normalsize\flushleft{\bf Revisión:} %
\Square Aprobado \Square Rechazado \Square Corregir\\\bigskip%
Comentarios:\bigskip\\%
%\begin{tabular}{p{\textwidth}} \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \\ \hline \end{tabular}%
%\frame{\makebox[5cm]{asdas}}%
\begin{tabular}{|p{\textwidth}|} \hline \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\  \\ \hline \end{tabular}%
}

\newcommand{\Sistema}{}
\newcommand{\defSistema}[1]{\renewcommand{\Sistema}{#1}}